### **Anggota Kelompok:**
1. Adira Sayidina - 2006462840
2. Ardhani Dzaky Ralfiano - 2006482905
3. Helga Syahda Elmira - 2006463686
4. Metta Permatasari - 2006463761
5. Mohammad Rizky Chairul Azizi - 2006473421
6. Rahadian Panji Ramadhan - 2006473900
7. Sulthan Afif Althaf - 2006473863

**Link HEROKU:** https://proyeka03.herokuapp.com/

| Fitur |PIC |
| -------- | -------- |
| Home Page | Ralfi |
| Formulir Pendaftaran Pendonor| Sulthan |
| Formulir Pendaftaran Pencari Donor| Adira |
| List UDD terdekat + Contact | Helga |
| FAQ | Metta |
| Searching (Cari Donor) | Panji |
| Artikel | Rizky |

### **Latar Belakang dan Manfaat:**

Jumlah kasus baru COVID-19 masih kian bertambah setiap harinya di Indonesia. Walaupun grafik peningkatan kasus ini cenderung menurun tetapi saat ini Indonesia masih menempati terus berjuang menghentikan penyebaran yang terjadi.

Kondisi ini menyebabkan banyak tim peneliti dan tim medis yang berusaha keras mencari alternatif penyembuhan COVID-19. Saat ini ada beberapa pilihan terapi yang bisa dilakukan untuk pasien COVID-19 seperti N-Asetilsistein, Sel Punca Mesenkimal, dan Plasma Konvalesen. Di Indonesia sendiri pemerintah dan PMI sangat mendukung terlaksananya
terapi donor plasma konvalesen. Metode ini sangat ramai karena sudah lulus uji etik dan didukung kuat oleh pemerintah serta lembaga kesehatan di Indonesia. Terapi donor plasma konvalesen dilakukan dengan pemberian donor plasma darah penyintas kepada pasien COVID-19 dengan tujuan meningkatkan kadar antibodi pasien sehingga dapat melawan virus COVID-19.

Banyaknya peminat terapi donor plasma konvalesen tidak sebanding dengan jumlah pendonornya. Biasanya, orang-orang yang membutuhkan terapi ini, akan kesulitan menemukan pendonor yang dapat memenuhi persyaratan karena minimnya sumber yang dikenal.

Kelompok kami melihat adanya masalah  bagi para pencari donor yaitu ketersulitan untuk menemukan donor plasma konvalesen yang tepat. Saat ini, penyebaran informasi tentang hal ini masih kurang efektif dengan penyebaran seadanya yakni melalu broadcast media social. 

Maka dari itu, kelompok kami ingin membuat aplikasi yang akan memudahkan pertemuan pencari donor dan calon pendonor. Diharapkan proses pencarian donor plasma konvalesen ini bisa lebih cepat
sehingga dapat menekan angka kematian COVID-19 di Indonesia.

Kelompok kami ingin membuat aplikasi yang akan memudahkan pertemuan pencari donor dan calon pendonor. Dengan melakukan pencarian di aplikasi yang menargetkan orang-orang yang berpotensi untuk mendonorkan plasma konvalesen, diharapkan proses pencarian donor plasma konvalesen ini bisa lebih cepat sehingga dapat menekan angka kematian COVID-19 di Indonesia.

### **Persona:**
| Tipe Pengguna | Deskripsi |
| -------- | -------- |
| Pengguna Biasa | Pengguna yang tidak termasuk ke dalam calon pendonor dan pencari donor |
| Calon Pendonor | Pengguna yang mendaftar untuk mendonorkan plasma |
| Pencari Donor | Pengguna yang mendaftarkan diri untuk mencari plasma |
| Staff UDD | Perwakilan UDD yang akan meng-update informasi ketersediaan plasma |
